{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_053146",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0005637",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "구계서원(龜溪書院)"
    },
    "text": "忠清北道清州市ソウォンクにある朝鮮後期の先賢の学徳を追悼するために創建した書院。教育施設。文化財資料。1647年(仁祖25)に地方の儒林が槐山郡晴安面ソクゴクリに先賢の学問と徳行を追悼するために創建してイジュンギョン(李浚慶)を酒癖(主壁)でソサウォン(徐思遠)・博知化(朴枝華)・イドゥクユン(李得胤)、以堂(李塘)の位牌を祀った。先賢の配向や地方教育の一翼を担っていたところに、興宣大院君の書院撤廃令で1868年(高宗5)に撤去された。光復後地方の儒林が意味を集めて現在の位置に復元して1982年に修造した。境内の建物としては3間になったサウス(祠宇)、5間の斎室(齋室)、新聞(神門)、東・西狭い門(挾門)、記念碑などがある。サウスには中央に位置したイジュンギョンの位牌を中心にソサウォン・博知化・イドゥクユン・以堂の位牌が並んで安置されており、斎室は春秋、祭享、市製缶の宿舎に使用している。毎年旧暦3月17日に郷士を務めており、財産では書院大地の六百坪余りがいる。",
    "QA": [
        {
            "question": "この書院はどの年に創建されましたか？",
            "answer": "1647年(仁祖25)に創建されました。"
        },
        {
            "question": "なぜこの書院は創建されたのですか？",
            "answer": "この書院は先賢の学問と徳行を追悼するために創建されました。"
        },
        {
            "question": "書院は何のための施設ですか？",
            "answer": "書院は教育施設として利用されます。"
        },
        {
            "question": "書院にはどのような文化財資料がありますか？",
            "answer": "書院には先賢の位牌や記念碑などの文化財資料があります。"
        },
        {
            "question": "なぜこの書院は一度撤去されたのですか？",
            "answer": "興宣大院君の書院撤廃令によって、1868年(高宗5)に撤去されました。"
        },
        {
            "question": "いつから現在の位置に復元されましたか？",
            "answer": "現在の位置には1982年に復元されました。"
        },
        {
            "question": "書院の境内にはどのような建物がありますか？",
            "answer": "境内にはサウス(祠宇)、斎室(齋室)、神門、東・西挾門などの建物があります。"
        },
        {
            "question": "書院の中にはどのような位牌が安置されていますか？",
            "answer": "書院の中にはイジュンギョン・ソサウォン・博知化・イドゥクユン・以堂の位牌が安置されています。"
        },
        {
            "question": "この書院は毎年何を行っていますか？",
            "answer": "この書院は毎年旧暦3月17日に郷士を務めています。"
        },
        {
            "question": "この書院の敷地面積はどれくらいですか？",
            "answer": "書院の敷地面積は六百坪余りです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 319,
        "QA": 339
    }
}